---
title: >-
    شمارهٔ ۲۷۴
---
# شمارهٔ ۲۷۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به غربت یوسف من به زندان وطن مانده</p></div>
<div class="m2"><p>پسر گم کرده‌ای در گوشه بیت‌الحزن مانده</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>حلالش باد با یاران غربت عشرت ار گاهی</p></div>
<div class="m2"><p>کسی آید به یاد او را که بی‌کس در وطن مانده</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چه سازم گرنه از خود دور ازو قالب تهی سازم</p></div>
<div class="m2"><p>چه کار آید مرا این زندگی جان رفته تن مانده</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نخواهم دور از آن گل زیست امروز است یا فردا</p></div>
<div class="m2"><p>که خالی آشیان عندلیبی در چمن مانده</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بتیغ فرقتم کشت و نیامد بر سر خاکم</p></div>
<div class="m2"><p>غباری در دلش گویا از این خونین کفن مانده</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>کسی کز فرقت شیرین لبی جان داده میداند</p></div>
<div class="m2"><p>چه تلخی تا قیامت در مذاق کوهکن مانده</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>خمار حسرت آرد باده ته شیشه مستان‌را</p></div>
<div class="m2"><p>برنجم دور از آن زین نیم‌جانی در بدن مانده</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>زبان خامه فرسود و هنوزم از غم هجران</p></div>
<div class="m2"><p>به دل صد گفتگو مشتاق و بر لب صد سخن مانده</p></div></div>